<cesDoc id="kas-w-socsci-history-hae18.kss" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-socsci-history-hae18.kss.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>RUPA-B</h.title>
<h.author>PANDIT</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1983</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">hae18.kss</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 182-207.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>
<p>&lt;RUPA BHAWANI /S.N. PANDIT/HINTORY&gt;</p>

<p>
								0( 182 ) 1</p>

<p>	مێِ گۆنڑ پَنُن من برمرندرچِ مےچھِ آواز سٔتی ےانے واناےِ سٔتی مُتحرک
من واتنوو مێِ  اناہت  تٔ  نادانتس  درمےان وۄنی چُھنٔ سُ مےون من کےنہ
بعلی.کِ چُھ سُ آتمٔ سۆرُوپُک اکھ حصٔ پَنُ پان مٔشرِتھسۆر مێِ صرف ےۆہے ۔
مێ بۆر پنُن پان ( بانٔ ) حقیقتٔ سٔتی ۔ تٔ ساقٔے بٔنِتھ ہوو مێِ پَنُن پَزَر ۔</p>

<p>	ےێتِ واکھی کِس أخری پدس منز  ساقٔے واقٔے آسِ گاٹٔچ  شأےرانٔ حُسن
چُھ تَتِ چِھ اَمِچ فلسفےانٔ آواز زےادَے میٹھ ۔ ساقٔے سٔنز کأم چھێِ آسان 
مَے خانَس منز آمٔتین پژھین ۂنز نظر گِزر تھاؤنی تٔ ےِم شرابٔ چاؤنی ۔ پانَس
صحی ساقٔے زانہ شرابٔ چوان ۔ مگر رۄپٔ.بَھوأنی چھێِ پانَس صحی ساقٔے
اَمِ کِنی مانان زِ تمِ چُھ ےِ شرابٔ پانَس چۆمُت ےێمِ کِنی بێ.خۄد سپدِتھ
تسُند صحی رٔپھ دُنی.ےِہَس برۄنہ کَنِ چُھ ۔ 
 </p>

<p>								0( 183 ) 2</p>

<p>	عأرف ےُوتاہ دُنی.ےأوی کٔشِشَو نِشِ دُوڑ چُھ سپدان عرفان چُھ
تَس تےُوتُے نکھٔ ےِوان ۔ برۄنہ پکان ےێلِ رےاضٔچ وَتھ گاشراونٔ چھێِ
ےِوان ۔ عأرفَس چُھ آتماہَس منز خُداےِ سُند رٔپھ ( اہم سۄرٔپھ ) نأپنٔ
لَگان ۔ لێہازا اے عأرفٔ ژٔ کےازِ چُھکھ ےِمَن شَن پَتھ ( من ، آواز ، چُھ
خُوبصُورتی ، مَزٔ تٔ مُشٔکھ ) آوےزٔ گژھان تٔ پَتھ روزان ۔ ژێِ ما چَھے خبر
ےِمَو سٔتی یی ژێ کانہ سۆکُون  ۔ ژێِ ےِ خےال چُھے زِ ےِمَن شَن پَتٔ 
دورنٔ سٔتی یُس شێہجار تٔ سۆکُون ژێِ ےِوان چُھے سُ چُھ أکِس
خُوبصُورتھ زنانِ ۂنز چاپلُوسسی بَرابَر ۔ ےێمِ سٔتی چون مَن خۄش چُھ سپدان ۔
ےا أمی سٔنز خُوبصُورتی وُچھِتھ چُھکھ ژٔ أمِس پیٹھ عاشق سَپدِتھ پنُن وۆجُود
تانی مٔشراوان ۔ ےا مختلف قٔسمٔکی لٔذیز سِنی وُچھِتھ چُھے أسَس آب
ےِوان ۔ ےا خۄشبُو مۆحسُوس کٔرِتھ چُھکھ پَننِ حیسٔ ڈَلان ۔ ےِم سأری مَزٔ
بےترِ چِھ سیٹھاہ کم وقتس روزان لێہازا ےِمَن پتھ برْمُن چِھ غلطی ۔ ےِم
چِھ وَتھ راؤراوان ۔</p>

<p>	اَمِ کتھِ ہُند حوالٔ چُھ اَسِ تیتاےِ منز مےلان ۔
 </p>

<p>								0( 184 ) 3</p>

<p>	ےَتھ زندگی ۂندِس سۆدرس منز کۆڈ أکی زَرن ٹُور ےا سپُد بیدار ۔
اَتھ بیدأری ۂندِس ٹُورِس منز تِ وۄتلےو چونُے رٔپھ مێِ منز ےانے مےون
وۆجُود تٔ سپُد چانی وۆجُودٔ سٔتی ممکن ۔ ےِ کےنژھا ژێِ حأضِر تھووُتھ تی ورتوو مێِ
ےَتھ سمسارس منز تٔ چانی رٔپٔ سٔتی کۆرُم پانَس وۆلُت ۔ ےانے چون ناو کھیو
مێِ ( پاد کۆرُم ) پننِس رےاضَس منز تٔ چونُے رٔپھ وۆل مێِ پانَس تِ ۔ 
ےَتھ دُنی.ےِہَس منز ےِتھ کٔر مێِ صرف ژێے ےوت سٔتی زان پہچان ۔ ےۆہَے وجہ
چُھ زِ مےون رٔپھ سپُد ژێِ منز لَے مےون پَنُن وۆجُود گۄو ختم تٔ صرف
رُود مےون  اہم آتما ) باقٔے ۔ تٔ أخرس سپدےو ےِ تِ ژێِ منز زم  تٔ بنےوو کُنُے
ابدی رٔپھ ۔
	رۄپٔ.بھوانِ ۂندِس اَتھ سارس ہیکو أسی للِ ۂندِس ےتھ شارس سٔتی تِ
مُشابہتھ کٔرِتھ ےَتھ منز مێژِ زٔ مانِ کرنٔ آمٔتی ۔
	 اندر تِ مێژٔے نیبر تِ مێژٔے  .......</p>

<p>	للِ چِھ اَتھ شارس منز ےُوگچِ صرف پانژھ حالٔژ بےان کَر.مَژٔ مگر رۄپٔ.بھوانِ
ۂندِس شارس منز چِھ ےُوگچِ أٹھوَے حالٔژ بَےان آمٔژ کرنٔ ۔
 </p>

<p>								0( 185 ) 4</p>

<p>	بٔڑی.بٔڑی وادٔ ہیتھ اوس ےِ زیو سمسارس آمُت ۔ مگر ماےاےِ برْمٔروو
پَتٔ رُودٔس نٔ تِم وادٔ ےادٔے ، سمسارس منز ےِتھ دیُت اَمی زیون پننِس جِسمس
( مێژ ( پننِس اۆحدس ( پونی ) تٔ پَننِ کتھ (واو ) پیٹھ زےادٔ زور تٔ رُود أتھی
آولٔنِس منز ۔ ےێلِ نارٔ منکلِ ۂندی پأٹھی وُہوینی جوأنی آےَس تٔ پٔھلِس باقٔے
رنگٔ.رنگٔ پوش ےانے لۆگ عأشا عشرتھا کرنِ ۔ ےِتھٔ کٔنی رُود ےِ ےِ دُنی.ےِہکِس ناٹکس
منز نژان گندان ، اۆحدٔ تِ تَھدےوس تٔ ناو تِ ۔ ےێلِ وق پُورٔ سپدےوس ےانے
مرَن وِزِ آےَس ےِ زیو ژۆلُس ژُورٔ سٔندی پأٹھی ےێمِ سمسارٔ منزٔ ۔ ےِتھَے
ہوا ( پرْان ) ژۆلُس نیرِتھ کھڑاکھڑا أسِتھ تِ آو درْس کٔرِتھ لاےِنٔ ۔
 </p>

<p>								0( 186 ) 5</p>

<p>	ےَتھ دُنی.ےہَس منز چُھ صرف ایشور دُندے ےوت ناو روزن وول
باقٔے چُھ سورُے مۄکلان ےا فناہ سپدان ۔ خبر کَتِ پیٹھٔ چُھ ےِ زیو ےِوان تٔ خبر کۆت
چُھ واپس گژھان ۔ ےۆہَے وجہ چُھ زِ رےاضٔ کِنی ناو ہینٔ کِنی ٹھہروو مێِ پانَسس
اندر سُ پانٔ نِشِ بےۆن نٔ آسٔوُن اَتمٔ سۆرُوپ ( اَبدی پَزر ) وۄنی چھسس
بٔ ےِ اَبدی پَزر پراونٔ مُوجُوب سیٹھاہ خۄشس تٔ سسۆکھی ۔ وۄنی چَھس بٔ
صرف تَسٔنزٔے سیوا کرنس لأر ۔
 </p>

<p>								0( 187 ) 6</p>

<p>	ےَتھ سمسارس ےێمِ ساتٔ زیو آو تَس ژُھنُن ماےاےِ ہُند برْم تٔ رُود
أتھی عملِ سٔتی ےِمَن شَن کام ( بُرٔ شہوت ) کرُود ( غۄصٔ ) لُوب ( خأہشاتھ ) 
انہکار
( خۆدی ) مُوہ ( دُنی.ےأوی لالٔچ ) تٔ مَدس ( طاقتُک گُمنڑ ) لور ۔ وُمرِ اند واتنس 
پیٹھ
ےا وق مۄکلنس سٔتی پےۆو تَس واپَس تُوری گژھُن ےێتِ سُ آمُت اوس ۔ ےِ
زیو مأنی.تو اوس ےَتھ دُنی.ےِہَس منز پٔژھی.لازِ آمُت تٔ گۄو واپَس تِمنٔے اعمالَن
ہُند پَھل بھوگنٔ ےِم تٔمی ےێتِ کمأوی.مٔتی أسی ۔ أخٔر پٔژھی.لازے آمُت اوس تٔ
پانَس کےا نِہے ۔
 </p>

<p>								0( 188 ) 7</p>

<p>	خُداےِ سُند بَروسٔ ہیتھ آےوو ےَتھ سمسسارس منز تٔ ےَتھ مَنشِ
رٔپَس منز پرزٔنوو تٔمی پنُن صحی رٔپھ ۔ وننُک مطلب چُھ ےِ زِ خالٔے کانہ زیو
چُھ تیُتھ آسان یُس ےَتھ دُنی.ےِہَس منز ےِنٔ برۄنہ خُداےَس پیٹھ بروسٔ آسِ
کران تٔ زینٔ کالٔ پیٹھے چُھ لگان ےِ پَزر ژھارنَس کُن ۔ تِکےازِ مَنشِ زنمٔے
ےوت چُھ سُ زنم ےَتھ منز تَس پَنُن پان پرزٔناوُن چُھ تگان ۔ یُتھ ہےُو زیو
چُھ رےاضٔ سٔتی پَنٔنی خۆدی وۄتلاوان تٔ پریتھ زیوس تٔسی خُداےِ سُند رٔپھ 
مأنِتھ
اَبدی رُح بَنان ۔ ےانے بےدٔ پیٹھٔ چُھ وحدتس کُن ےِوان ۔ ےِژھ ہِش حالَتھ
ےا ےِ پنُن پان پرزٔناونُک طاقتھ چُھ خالٔے کأنسِ عأری.فس آسان ۔ سارِنٔے
چُھنٔ ےِ علم حأصل سپدان ۔
 </p>

<p>								ز0( 189 ) 8</p>

<p>	یُس عأرف پَننِ عرفانُک علم زانہ تِ مٔشراوان چُھنٔ ےانے یُس زیو ےَتھ
عالمس منز زنم ہیتھ کھیوان چَوان تٔ عأش عشرتھ کران چُھ مگر پَننِ صحی وَتِ
چُھنٔ ڈلان دراصل چِھ سُے صحی انسان ۔ باقٔے سأری چِھ پٔششی ۔ ےِم زیو دُنی.ےأوی
لۆہ.لنگرس لٔگِتھ پنُن صحی علم راؤراوان چِھ ےێلِ ومرٔ ڈلنَس سٔتُو تِمَن بُجرِ برۄنہ
کُن وأتِتھ چُھ پیوان تێلی حےکَن تِم جوأنی . عأش عشرتُک تٔ پَننِ ژھۄبُک صحی
مطلب زأنِتھ ۔ مگر تۆتام چُھ تِہُند جسم پُھٹٔ.پھراٹٔ آسان بنےومُت تٔ اَتھ
پُھٹ.پھراٹٔ بانَس منز کانہ چیز ویپُن چُھ مُشکِل آسان ۔ ثوابَو رۆس تِہُند جِسم
چُھ تَمِ ساتٔ تی مانے تھاوان ےِ اَکھ خألی بانٔ بۄچھِ ۂتی سٔندِ خأطٔر تھاوان چُھ ۔
دۄنؤنی چِھ صرف ناوۄمےدی حآٔصل سپدان ۔</p>

<p>	رۄپٔ.بھوانِ ۂندِ وننُک مطلب چُھ ےی زِ صرف چُھ مَنشِ ذاتھٔے
ےأژ سۄ ذاتھ ےۄسٔ پَنُن رٔژر تٔ جانیر کأنچِھتھ ہێکِ ۔ ےِ صِفتھ چُھنٔ پشن منز ۔
 </p>

<p>								0( 190 ) 9</p>

<p>	بٔ رۄپٔ.بھوأنی چَھس ےَژھان زِ بٔ روزٔہا ہمےشِ تٔ پریتھ وقتس تٔتھی
ابدی سۆکُونٔکِس رےاضھ منز ےانے تٔسی خُداےِ سٔندِس دےانَس منز روزہا محو ۔ بٔ 
ہیکن
سُ خُدا ےُس نٔ مِٔ نِش بےۆن چُھ أندٔری.أندٔری گأرِتھ نٔ زِ دُنی.ےأوی آڈمبرٔ 
ےانے
پُوزا وغأر سٔتی ۔</p>

<p>	اےخُداےِ  بٔ ہێکِ چأنی فأضٔ سٔتی ےێمِ دُنی.ےہکِ سۆدرٔ نِشِ آزاد ۔ ےا ےَتھ
سۆارس تٔرِتھ ۔
 </p>

<p>
								0( 191 ) 10</p>

<p>	مێِ مون سارِؤے آرامَو تٔ آنندو کھۄتٔ تٔسی خُداےِ سُند سێدِسےۆد
سادٔ تٔ تھۆد آنندٔ لێہازا بسوو مێِ سُے پَننِس مَنَس منز ۔ أمی پرزٔلےوو مےانِ
منُک طاقَتھ تٔ تٔتھی اَبدی پزرس سٔتی لۆبُن پوچھر ۔ وۄنی چُھ مےون آتما ژھۄہ
مارٔؤنِس سۆدرس ہےُو ےَتھ منز مےُوٹھ رَس تِ چُھ ۔ ےانے مےونُے آتما چُھ پریزلِتھ
زَنتٔ سسأری.سٔے عایمَس گاشراوان ۔</p>

<p>	اَمی کتھِ ۂنز باوتھ چِھ سأنی اِپنشَد تِ کران ۔
 </p>

<p>								0( 192 ) 11</p>

<p>							0نجاتس مُتلق واکھ ( دٔہ )
								0( نیروان دشکی )</p>

<p>
 </p>

<p>								0( 193 ) 12</p>

<p>	دَےِ سُند نُور چُھ قُدرتی عمل تٔ تَسُند ظۆہُور چُھ زرس.زرس منز
موجُود تسُند آسُن چُھ سأری.سٔے کاےناتَس منز درےنٹھان ۔ تَسٔنزے ےوت
ذاتھ چھێِ دارصل پانس منز پُورٔ تٔ نبی نَو انساننَس صحی دوس تٔ سأتھی
سُ چُھ کُن اسیم طاقتٔ وول تٔ لاشریک ۔ ےِمؤے صِفتو کِنی چِھ تَس ٔ سۄےَمےو 
پنُن وۆجُود یانٔ لبن وول  مانان ۔ مگر ےێلِ تَس دَےس وۄلسنس ےِتھ پَنُن
پان ہاونٔچ
خأہِش سپٔز تٔمی دیُت کاےناتَس وۆجُود ۔ اَمِ راےِ تراےِ یُس عأرف تَس دَےس ژھارِ
تٔ گارٔ تَس چھ نظر مۄکلان تٔ ہنگتٔ.منگٔ چھ تَس عرفانٔچ کُنز اَتھ ےِوان ۔ تٔ
دُنی.ےأوی ٹٔھری دُوڑ سپدِتھ چُھ تَس عرفان حأصل سپدان ۔
 </p>

<p>								0( 194 ) 13</p>

<p>گۄڈنٔکِس واکھس منز چُھ رۄپٔ.بھوانِ ژھۄپٔ دم کٔرِتھ تَسٔندِس وۆجودس
سٔنِتھ عرفان حأصل کرنٔچ وَتھ ہأومٔژ ۔ عرفانٔچِ وَتٔ چھێِ وارےاہ ۔ رےاض کٔرِتھ تٔ
ےُوگٔچ وَتھ تِ واتناویس تُوری ۔ ےِیہَے دۆےِم وَتھ ویژھناوان چھێِ رۄپٔ.دید ونان
زِ ےُوگچِ وَتِ پیٹھ چُھ عأرف ۔ پنُن ژیتٔ وۆتُر شَن مقامن واتناوان ۔ ےِم شێ
مقان چھ :۔ </p>

<p>مُولادار ( تُون ) سۄادِ شٹھان ( دِل ) منِ.پُور ( ہۆٹ ) اَنہت ( تال ) وِشُد 
( ٹێکی جاے ) آگے ژٔکٔر ( برہمانڑ ) ۔ ےِمن شَن مقامن وأتِتھ چُھ سُ ابدی نُورُک
درشُن کران ۔ کُنڑٔلێنی ۂندِ طاقتُک آگُر چُھ ریکٔ،أڈِج ےێتِ پیٹھٔ ےِ وۄتلان چِھ
اَتھ چِھ آسان زَبردس چمک تٔ رنگ چُھس سفےد آسان ۔ آکارٔ کِنی چھێِ ےِ گول
تٔ ےێمِ ساتٔ کانہ تِ عأرف ےُوگ سأدِتھ بێہان چُھ تٔ منَس پیٹھ قوبُو چُھ پراوان 
تَسٔندِس منَس چُھ ٹھہراو ےِوان تٔ گنڑٔ روزان ۔ اَمِ پَتٔ چُھ وارٔوارٔ ےِ ابدی
طاقتھ زیر لبان تٔ حرکٔژ منز ےِوان ۔ اَمِ پَتٔ چِھ عأرفٔ سٔندِ باپَتھ زٔ مقام ےِوان :۔</p>

<p>	( 1 ) اَتھ مقامَس پیٹھ وأتِتھ چُھ عأرف فۆضُول دُنی.ےِہکِس لۄہ.لنگرس تٔ
خُوبصُورتی ۔ ( lustard gold  ) منز ہینٔ ےِوان ۔ ےِتھِس مقامس
پیٹھ چُھ عأرف پننِس وۆجُودَس تامٔے زُوان تٔ اَمِ کھۄلٔ منز چُھنٔ نیبر نےران ۔
 </p>

<p>								0( 195 ) 14</p>

<p>اَتھ چِھ ونان  مۆحدُود مُقام  تٔ اَتھ منز چُھ عأری.فٔ سُند پکُن ٹٔکُن تٔ وُڈو
تِ مۆحدُود آسان ۔</p>

<p>	( 2 ) عرفان کانچھُن وول عأرف چُھ اَمِ گۄڈنِکِ مقامٔ منزٔ نیبَر نےران تٔ
رےاضچِ وَتِ پیٹھ برۄنہ پکان تتھ مُقامَس واتان ےێتِ نٔ تَس کالٔ ( وق )
گنڑ باقٔے روزان اَتھ مقامس چِھ  اکول  ونان ۔</p>

<p>	اَتھ کُنڑلێنی چِھ آسان زٔ کَنٔ وألی ۔ کھۄورس وألِس چِھ  اِلا  ےا  اِڑا 
وَنان تٔ دٔچھنِس چِھ پنگلا وَنان ۔ ےِمن دۄن والین چُھ اکھ نأر آسان ۔
اَتھ چِھ وَنان  سُشمنا  ۔ اَمِ پَتٔ چُھ سیٹھاہ زأوی.لین نأڑن ہُند مقام
ےِوان ۔ ےِمَن زأوی.لین نأڑن حرکتھ ےِنٔ سٔتی چھێِ کنڑٔلێنی بےدار سپدان ۔ شےو
درشنٔ چُھ مانان زِ کُنڑٔلێنی چھێِ شِو سٔنز روزن جاے تٔ اَتی پیٹھٔ چُھ
دُنی.ےِہُک سورُے لۄہ.لنگر شۆرُوع سپدان ۔</p>

<p>	رۄپٔ.دێد ہُند ونُن چُھ زِ ےێمِ ساتٔ مأدی دُنی.ےِہُک کانہ تِ زیو تَتھ
تَل ژیھتچِ زأوی.جِ حالٔژ سٔتیُو رَل چُھ گژھان اوے چُھ تس منز ابدی نُور
پریتھُن ہیوان ۔ اَتھ تَل ژیتھ وۄتلنس چِھ ترێِ حآلٔژ :۔</p>

<p>	( 1 ) ہُشےأری  ( 2 ) خاب تٔ ( 3 ) خۄفت ےِمَن ترێشؤنی حالژن چِھ
چِھ بٔےِ ترێِ.ترێِ زأوی.جِ حالٔژ :۔</p>

<p>0( 1 ) ہُشےأری 0 1۔ ہُشےار ( دۄنؤنی صُورژن منز ہُشےار )
				2 ۔ہُشےار ۔ خاب ( اڈٔ نێندرِ )
				3 ۔ ہُشےار ۔ خۄفت ( مَژِ نێندرِ أسِتھ تِ ہُشےار )
 </p>

<p>								0( 196 ) 15</p>

<p>0( 2 ) خاب
	1 ۔ خاب ( دۄسؤنی صُورژن منز نێندرٔ )
 	2 ۔ خاب ۔ ہُشےار ( اڈٔ نێندرِ )
	3۔ خاب ۔ خۄفت ( مَژِ نێندرِ تِ اَڈٔ نێندرِ )
0( 3 ) خۄفت
	1 ۔ خۄفت ۔ خۄفت ( دۄشؤنی صُورژن منز نێندرِ )
	2 ۔ خۄفت ۔ ہُشےار ( مَژِ نێندرِ أسِتھ ہُشےار )
	3 ۔ خۄفت ۔ خاب ( مَژِ نێندرِ أسِتھ تٔ اَڈِٔ نێندِر )
تل ژیتھچِ اَتھ حالٔژ وأتِتھ چُھ عأڑف پرْکرتِ تٔ ماےا ( پۆز تٔ اَپُز ) بےترِ دۄلابَو
ہےُور آسان لێہازا چھِ عأری.فٔ سُند من اَتھ حالٔژ منز شانت تٔ پُرسۆکُون
آسان ۔ اَمِ پَتٔ چِھ عأری.فَس سۄ حالَتھ ےِوان ےَتھ زَن ایشور تۄتؤ ( خُداے
پرزناوُن وَنان چِھ ۔ اَتھ حالٔژ منز چُھ عأری.فس پَنُن پان تٔ ےِ باقٔے سورُے
زگتھ اَکی ترْکرِ ہندی ہِوی تٔ برابر ڈنجِ پیٹھ زٔ پأتٔری ہِوی باسان ۔ أمِس
چُھ ےِمَن دۄشؤنی ہُند دیدار پانس برۄنہ کَنِ سپدان ۔ ےانے سُ چُھ ہیکان
پنُن آتما ( پان ) تِ وُچھِتھ تٔ زگَتھ تِ ۔ اَتِ تِ برۄنہ پٔکِتھ چُھ عأرف
ابدی سۆکُونچِ حآلٔژ واتان تٔ ےۄہَے چُھس مۄکھتی ہُند تٔ نجاتُک أخری پڑاو
ےێمیُک اِبتدا سُ پننی أندٔری وۄندٔ پیٹھ شۆرُوع چُھ کران ۔
 </p>

<p>									0( 197 ) 16</p>

<p>	عأری.فَس چُھ رےاضٔ سٔتی نظڑ کُشادٔ گژھان تٔ تَس چُھ سورُے
زگتھ شِؤے شِو بوزنٔ ےِوان ۔ اَتھ خأر بےأنی حالٔژ منز چُھ تَس زیوس تٔ
اَیوس ( ژیتَن منز تِ تَسُندُے گاہ وۄتلُن تٔ پوٹھُن نظرِ گژھان ۔ سُ
چُھ پٔتی بۄچھِ تِ اَمی رسٔ تٔ مزٔ سٔتی پُورٔ کران ۔ کاےاےِ ہندی ےِم ضۆرُورےاتھ
تِ پُورٔ گژھان ۔ ےِتھٔ کٔنی چُھ کاےناتکِ طاقتُک ژٔکٔر تس ادین روزان ۔ زیو
چُھ اَتھ پیٹھ پنُن غلبٔ پراوان ۔ تَس چُھ پنُن پان پرزٔناونٔ ےِوان تٔ سأری
راز چِھ تَس مولُوم سپدان ۔ ےا عأرف چُھ رےأذس سٔتی تَمِ طاقتُک مُشأہِدٔ تِ
کران ےُس قُدرتُک طاقت ےَتھ سأری.سٔے کاےناتَس پیٹھ ہاوی چُھ ےِتھٔ کٔنی چُھ
سُ پَننِ جِسمٔکیو بٔندی.شَو نِشِ مۄکلان تٔ ےِمٔ کمزُورٔ چِھ تَسسٔندِ باپَتھ اَبدی
سۆکُوتکِس سۆدرس منز گۄتٔ دِنٔ باپَتھ طاقتھ بنان تَسٔنز سارێے خأہِشِ
چِھ بۆد کٔرِتھ أکی.سٔے مرکزس پیٹھ واتان تٔ سُ چُھ ابدی سۆکُون حأصل کران ۔ 
ےِتھٔ کٔنی
اَخِ آبٔ قطرٔچ وحدأنی.ےَتھ صرف تۆتام چھێِ ےۆتام ےِ سۆدرٔ نِسِ الگ چُھ سۆدرس
سٔتی میلِتھ چھێِ اَمِچ وحدأنی.ےتھ ختم گژھان ۔
 </p>

<p>									0( 198 ) 17</p>

<p>اُپنشدن منز چُھ برہمٔ رٔپی کلےِ کُلِس مُتلق وارےاہ وَننٔ آمُت ۔ ےۆہۄے
برہمٔ چُھ کلپٔ کُلِکی پأٹھی سون رُت کانچھنٔ باپَتھ سون گور بٔنِتھ برۄنہ کُن ےِوان 
۔
سأری.سسٔے کاےناتَس زنم دِتھ تِ چُھ ےِ پانٔ کاےاےِ رۆس لێہازا چِھ أمِسس پَنُن
وۆجُود پانٔ لبَن وول وَنان ۔ نٔ چُھ أمِس ابتدا تٔ نٔ انتہا ۔ ےِ چُھ نُورٔ بۆرُتھ ۔
تٔ أمی سٔنز آواز ( وأنی ) چھێِ ابدی ۔ تِکےازِ اُنی.ےِہَس منز پَنُن ابتدا
لبان ۔ دُنی.ےِہُک آغاز چُھ اَمی نادٔ (آوازِ ) منزٔ سپدمُت ۔ ےِ چُھ
آےنسٹاےن تِ مانان ۔ تَسس دَےِ سُند سۄندر تٔ شُوبٔ.وُن رٔپھ وُچھِتھ چُھ
عأرف مَس سپدان تٔ تَس چِھنٔ بێےِ کےنہ اَنِ علاؤ وُچھنٔچ کل روزان ۔
تِکےازِ دُنی.ےِہچ خُوبصُورتی وُچھِتھ چھێِ زیوس تپِش گنان تٔ ابدی خُوبصُورتی
پُچھِتھ چِھ تَس ترےش ہمان ۔ أمِس دَےِ سٔنز ےا برہمٔ سٔنز چھنٔ کانہ تِ مقرر
وأنسا تٔ نٔ ہیکون أسی ےِ دے وق ےا طرفاتکین گنڑن منز گٔنڑِتھ ۔ تِکےازِ
وق تٔ حد چُھ سُ پانٔ پأدٔ کرن وول ۔ لێہازا اوسس سُ دَے ےِ کاےناتھ
بننٔ برۄنہ تٔ وُنی کینَس تِ چُھ تٔ باقٔے تِ روزِ سُے ۔ تَس دَےِ سُند
 </p>

<p>								0( 199 ) 18</p>

<p>رٔپھ چُھ لچھِ بدیو تٔ کروڑ سِری.یو  کھۄتٔ تِ تابان ۔ لێہازا چُھ سُ پانٔ زیؤ
سٔنز گٹٔ کاسن وول تٔ مَن گأسراون وول ۔ ۓلِ زیؤ سٔندِس منس منز
ےِتھی نجاتٔچ وَتھ صاف بوزنٔ ےِوان ۔
 </p>

<p>								0( 200 ) 19</p>

<p>ےێلِ عأرف پنُن أندٔری وۄندٔ ژھاران.ژھاران سیٹھاہ سۆن رِےاض
چُھ کران تَس چھێِ پننی نظر مۄکلان تٔ تَس چُھ پَنُن پان سیٹھاہ تٔ آتما پانَس
برۄنہ کَنِ بوزنٔ ےِوان ۔ ےِ مقام چُھ أمِس عأڑی.فٔ سسٔندِ باپَتھ بٔڑبارٔ اَرزتھ ۔
اَتھ حالٔژ منز ہێکِ سُ مُشکِل کھۄتٔ مشکل کأم کٔرِتھ ۔ اَمِ پایُک تَھزر
پراونٔ پَتٔ چُھ ےِ عأرف خأہشَو ۂندِ اَمارٔ نِشِ آزاد گژھان ےانے خأےِشِ
چھێِ أمِس تابین روزان ےِ چُھنٔ ےمن تابین روزان ۔ پانَس تِ چُھ تَس
سۆکُون حآٔصل سپدان تٔ باقٔے لُوکن تِ چُھ سُ پنُن سورُے کےنہ تأبین
تھاوان تٔ ےِتھٔ کٔنی چھێِ تسٔنز سارێے جان.جان تٔ کانچھنِ لاےق خأےِسِ
پُور گژھان ۔ ےِتھٔ کٔنی دَے پزرزناونٔ پَتٔ چُھ عأرف مہپ سَپدِتھ سۄ نظر
لبان ےۄسٔ نٔ بےان ہێکِ سَپدِتھ ےۄسٔ نجاتٔچ ، اصلےتٔچ تٔ رٔژٔرٔچ وَتھ چھێِ
 </p>

<p>								( 201 ) 20</p>

<p> 	پان صحی صُورتَس منز پرزٔنأوِتھ چُھ عأرف عام مندچِھ ۂنز حالٔژ
تھۆد کَھسان ۔ دُنی.ےأےی مندَچھ چھنٔ تس روزان ۔ تَس چھنٔ پانَس بغأر بێےِ
کُنِ تِ چیزٔچ بےۆن پأڑی.زان روزان ۔ تِکےازِ اَمِ مقام پیٹھ چُھ تس ےِ
سورُے زگتھ اَکی آتماہُک رٔپھ باسان ۔ ےِ عأرف چُھ دَےِ سٔندی پانْژھ
طاقتھ پرزٔنأوِتھ ہیکان ۔ ےِم چِھ :۔ زگتٔچ وۄپد ، ( 2 ) ےِہنز حالت ، ( 3 ) 
ناش ( 4 ) خآٔتمٔ سپدنٔ پتٔچ حالَتھ ( کاٹھس بنےومُت سُور ۔ )  ( 5 ) واپس
تٔتھی طاقتس سٔتی مےلُن ےێتِ ےِ آمُت اوس ۔ اَتھ حالٔژ چِھ اَنگرْہ تِ وَنان
مثلن کلِ منز بےول تٔ بےألِس کُل ۔ شےو درسن تِ چُھ عأری.فٔ سٔنز ےِم
پانژ حالٔژ مانان ۔ عام آدمس چھێِ زیوُن ، پوتھُن تٔ خأتمٔ ےِمٔ ترێِ حالٔچ
برۄنہ کَنِ نظرِ تَل آسان ۔ مگر مقامَس ووتمُت عأرف چُھ ژُورِم حالَتھ
 </p>

<p>								0( 202 ) 21</p>

<p>ےانے ناش سپدِتھ کےاہ بَنیم تٔ زأنِتھ ہیکان ۔ مگر پأنژِم حالَتھ چھێِ خالٔے
کأنسِ عأری.فَس مولُوم آسان ےێلی وَےِ سٔنز مێہربأنی آسیس تێلی واتِ اَتھ
مقامَس لێہازا چھ اَتھ مقامَس اَنُگرْہ وَنان ۔ لێہازا اَتھ مقامس ووتمُت
عأڑف چُھ وُچِھتھ تِ اۆن آسان تَس سٔتی رٔلِتھ آسنٔ مۄکھٔ چُھ ہمےشِ خۄش
آسان ۔ سُ چُھ دَےِ ناوس منز فرقِ بغأر تِتھٔ کٔنی لین روزان زِ تَس چھنٔ
حآل ، مأضی ےا مصدر کانہ تِ رُکاوَٹھ پادٔ ہیکان کٔرِتھ ۔ سُ چُھ تَس پوشؤنِس
دَےَس منز لین روزان ۔
 </p>

<p>									0( 203 ) 22</p>

<p>	مُقامس وأتی.مٔتِس عأری.فس نٔ چُھ پیوان رۆدرٔ مالِ ( طزفی ) ہُند
ضۆرُورتھ تٔ نٔ چُھس پیَوان أسٔ کِنی کانہ منتَھٔرے ( ؤظفٔ ) پَرُن ۔ نٔ چُھس کانہ
وۄمےدٔے آسان تٔ نٔ چُھ تَس باپَتھ پننِس گٔتھرِس ( خاندانَس ) منز روزُن
ضۆرُوری آسان تٔ نٔ ترےش ترپن ۔ نٔ چُھ تَس کۄل آسان تٔ نٔ پُوزاےِ
ہُند ضۆرُورتھ ۔ ےِ چُھ ہمےشِ شێمِس مقامس منز ( آگےا ژٔکرےا سہسرار ) مگن
روزان لێہازا چُھ سُ سأری.سٔے زگتسس واتِتھ روزان ۔ اَمِ قسمتُک عأرف
چُھنٔ ناوس تٔ بیندس ( پراناےامٔکی زٔ مقام ) زٔ الگ.الگ مقام مانان
تٔ أتھی مقامَس منز رُوزِتھ مگُن آسان ۔</p>

<p> </p>

<p>									0( 204 ) 23</p>

<p>	أمِس آذآد سپٔدی.مٔتِس عأری.فس نٔ چِھ کانہ زمانٔ آان تٔ نٔ ُچھ
تَس زنمٔ ژٔکرس منزے ہینٔ آسان یُن ۔ کرُن کےاہ پَزِ تٔ کرُن کےاہ
پَزِ نٔ  سُ چُھ ےِمو کتھو بالاتر آسان ۔ یُتھ ہےُو عأرف چُھ ہمےشِ نارٔ ڈےرٔ کی
پأٹھی وُشُنآسان ۔ نٔ چُھ زےادٔ دزٔوُن آسان تٔ نٔ ۂندرےومُت ۔ زیوُت
أسِتھ تِ چُھنٔ تَس پَتٔ پانُک کانہ تِ لالٔچ ےا ممتا آسان ۔ ےِ چُھ پراناےامٔ کِس
تَتھ مقامس اَسان ووتمُت ےێتِ زن جِسمد کانہ تِ وُقتھ چَنٔ ۔ ےِ چُھ
ہمےشِ خۄش روزان ۔ پزرس پیٹھ نظڑ آسنٔ مُوجُوب چُھنٔ تس اَپٔزی مُوہ
بٔرْمرأوِتھ ہیکان ۔ سَمےِ کیو ٹھرےیو اَپور تٔرِتھ چِھ ےِ عأڑف ہمےشِ وَےِ نارس
منز مگن روزان ۔
 </p>

<p>								0( 205 ) 24</p>

<p>	أمِس عأری.فَس پَزِ خۄدی تٔ ممتا ( دُنی.ےِہُک لالچ ) پُورٔ پأٹھی تراؤنی
تێلی سپدِ سُ زنمٔ زندگی تٔ مرنٔ کِ ژٔکرِ منزٔ آزاد ( آواگونٔ نِشِ مۄکلِ ) ۔ اَتھ
صُورٔژ منز آسنٔ دےَس سٔتی تَسُند میُل تیُتھ ہےُو یُتھ آبٔ قطرس تٔ کھیلٔ ؤتھرس
چُھ آسان ےِکٔ.وَٹٔ أسِتھ تِ چھِ ےِم دۄنوَے الگ.الگ آسان ۔ ےِ عأری.فٔ
سُند تٔ دَےِ سُندمیُل چُھنٔ خےألی بٔلی.کِ چھێِ اکھ حفیقتف ےِ چُھنٔ منز آکاشَس
خےألی کُلاہ ہےُو ےانے کُلِچ حقیقتھ چھێِ تێلی ےێلِ زمین آسِ ۔ منز آکاشس</p>

<p> </p>

<p>								0( 206 ) 25</p>

<p>کُل چُھ صرف اکھ خےال اما لفظو سٔتی ہێکا اَنِ عٔلی.مٔچ وکھنَے سپدِتھ ؟ تِکےازِ 
علم چُھ پانٔ تِ أتھی جۄےِ لور ےانے سُ تِ چُھ تێلی برۄنہ پکان ےێلِ اَتھ جۄےِ
سٔتی رَل گژھِ ۔ اَتھ مقامَس وأتِتھ چُھ عأرف سُند سۄ باو کُنِ کَنِ کھۄتٔ
دۆر تٔ کُنِ آبٔ کھۄتٔ أویُل تٔ ژلٔوُن ( ژنژل ) ےا ( پوشِ کھۄتٔ أویُل ) کُنِ
نارٔ کھۄتٔ تۆت تٔ کُنِ سُورٔ کی پأٹھی  ہمےومُت آسان ۔ أمی سٔندِس خےالٔ
ؤترِس پیٹھ چُھ ےِ سورُے دُنی.ےاہ آسان لێہازا چُھ زَنتٔ سُ پانٔ تی بٔنِتھ
تئتھی منز لین سپدان ۔
 </p>

<p>								0( 207 ) 26</p>

<p>ویدٔ واکھن ہُند مانے مطلبٔچ امریتٔ کۄلِ منز پنُن پان سیر سپدأوِتھ
چُھ یُتھ ہےُو عأرف تَتھ بێ.شمار جۄےِ وألِس سۆدرس سٔتی رَل گژھان تٔ سأرٔے
فرق مۄکلِتھ ژٔندرچِ شُرأہؤے کلاےِ ( حصٔ ) حآٔصل کران ۔ ژندٔر چُھ ےِوان شُرہَن
حِصن ہُند ماننٔ ۔ زُونِ پچھ اۆکدو پیٹھ گٹٔ پچھ اۆکدوہَس تام ۔ ےۆہے عأرف 
چُھ پُورٔ عألِم ۔ أمِس نِش چھِ سأری زیو برابر ۔ ےۆہَے چُھ سُ دِوتا ےێمی سٔنز
پُوزا پَزِ کَرٔنی ۔ ےۆہَے ہێکِ صحی تۆتُر ( آےِ بےترِ ) پٔرِتھ تٔ تمیُک رےاض کٔرِتھ ۔ 
ےۆہَے عأرف ہێکِ درےنٹھی  مان پأٹھی اَسِ سارِنٔے نجاتٔچ وَتھ
ہأوِتھ تٔ سون رہبر بٔنِتھ ۔ اَمِ پایُک عأڑف چُھف لَچھن منز اکھاہ آسان ۔ یُس
سأری.سٔے زگتس منز پُوزاےِ لاےق آسان چُھ ۔</p>

<p>=================================================================</p>

<p>EOF            0 
</p></body></text></cesDoc>